> Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

- В основном мы используем конструкцию `try...catch` для идентификации
ошибок в нашем коде, которые не связаны с ошибками в синтаксисе.
- Также, можно использовать данную конструкцию наподобие конструкции `if...else`.
- Дополнительно, можно пользоваться конструкцией `try...catch` в таких случаях:
  - в случаях отправки/получения запросов на/с сервера,
  - при анализе пользовательского ввода.
